要中國賠錢？ ？美國賠了嗎？

“2008年金融危機是以紐約雷曼兄弟公司破產開始的，對全球經濟造成巨大破壞，有人提議向美國要賠償了嗎？”

近來，西方部分政客和媒體借疫情大肆渲染“向中國索賠”的論調。

4月9日，當被問及如何看待這個問題時，前聯合國安理會主席、新加坡國立大學李光耀公共政策學院創始院長、復旦大學中國研究院春秋高級研究員馬凱碩（Kishore Mahbubani）作出了上述回應，他直言這些觀點讓他感到很迷惑。世界各國應從這次疫情中學到，“與其向首先遭受病毒破壞的國家要賠償，不如第一時間去幫助他們，否則大家都會受病毒影響”

4月9日，澳大利亞最重要的獨立智庫——達沃斯論壇（ADC Forum）首席執行官安東-魯克斯（ Anton Roux）對馬凱碩進行了視頻連線專訪。

馬凱碩對媒體大肆宣揚的“索賠論”進行駁斥。他表示自己曾經學過哲學，裡邊有一個規則：倘若你要求別人怎麼做，實際上在要求所有人都這樣做，“你正在使它成為一個普遍規則”。

也就是說，“如果一個國家對別國造成傷害，不論是否有意，這個國家就應該賠償其他國家”他接著拿2008金融危機舉例，“這是以紐約的雷曼兄弟公司破產開始的，它對全球經濟造成巨大破壞”。

馬凱碩質問說，有澳大利亞人人這樣提議嗎——“金融危機期間美國對世界造成了傷害，美國應該賠償我們？”

“沒人這樣提議過，對吧？”

入面仲有片

馬凱碩直言未來還會出現更多其他的病毒，只是這一次病毒最先出現在中國。病毒不是人為有意地出現的，只是碰巧發生了。

“未來也有可能出現在非洲，如埃博拉，美國也可能出現病毒”。他質問，按媒體大肆宣揚的意思，“我們現在是要建立一個普遍的規則嗎？”

馬凱碩表示，世界各國應從這次疫情中學到一件事，“與其向首先遭受病毒破壞的國家要賠償，不如第一時間去幫助他們，因為如果我們不幫忙，我們自身也會被病毒影響” 。

此外，在訪談中馬凱碩還稱讚了中國政府的防疫舉措。他表示在經過最初階段的失誤後，中國政府最終採取了極其嚴厲的措施，通過多種手段，最終幾乎完全控制住疫情。

比如在春節前兩天，中國政府對有著6000多萬人口的湖北省進行封鎖。馬凱碩稱“這一舉動非常驚人”，“我想像不到哪個美國政客會在感恩節前兩天封鎖美國，這幾乎是不可能的，每個人都想在感恩節回到家。但是中國做到了”。

對於這次的疫情處理，馬凱碩認為對中國作出公正且客觀的評價非常重要，儘管“中國有很多失誤，但也做了很多正確的事”。

他表示，不光是世界衛生組織這麼說，一封發表在全球知名醫學刊物《柳葉刀》上、由上千名專家簽名的公開信也這麼說，“事實上中國利用其力量，非常出色地控制住了疫情”。

屌你老母，死支國 將啲嘢調轉曬嚟講

Sir

你點知的

你點賠的

ok sir

SIR GAU!

Yes sir

你點屌的？

鳩sir 仲未被人拉

幫下面講定：
屌晒你地上面班撚樣 認真post玩咩膠阻住討論
Show blocked user...

“2008年金融危機是以紐約雷曼兄弟公司破產開始的，對全球經濟造成巨大破壞，有人提議向美國要賠償了嗎？”

冇人要美國賠但要中國賠即係點？即係你7囉

人地當佢d英債係廢紙一張 你敢出聲咩

黑警死全家

投唔投資有得揀
中唔中武肺有冇得揀？

其實嗰陣銀行真係有為啲不實嘅產品賠咗錢喎

或者按比例和解咗，嗰陣我屋企就係咁，但有保密協議唔可以公開
咁如果係咁，中國應該要賠

所以話證明到武肺病毒 係由實驗室造出黎呢點其實非常重要。 支那狗用人類經常出現各種災害來做開脫, 但我諗無一種災害係由人為造出來掛, 所以呢種比喻根本係歪理

金融包賺咩

屌佢老味遲遲唔封關， 唔叫市民帶口罩，
放曬啲武漢人走到全世界
開頭講話乜嘢有限度人傳人
甚至係唔會人傳人。

夾埋世衛水鳩全世界。 叫大家唔好封鎖中國關口
中國好返曬先講話全球大流行。

就算唔係實驗室做都係中國有份做成

中國人就係咁，你屌佢，佢就會周圍搵其他人，點解你唔屌佢先。

自己投資蝕左要人賠錢

中国人真係一啲邏輯都冇㗎喎
雷曼同武漢肺炎完全唔同 咁都夾硬拉埋一齊講

唔明想問, 點解紐約雷曼兄弟公司破產點解要美國政府負責, 是否世上任何一間公司破產都要由政府負責賠錢

其實中國 邏輯真係好撚廢

你點影的？

支持黨亮劍

封笠都關你事？

唔緊要
咁中國賠返清朝果條數先

Luckin Coffee 同其他做假數嘅中國上市公司，中國會賠錢嗎？

他表示自己曾經學過哲學，裡邊有一個規則：倘若你要求別人怎麼做，實際上在要求所有人都這樣做，“你正在使它成為一個普遍規則”。

批判思考，左膠真係好易控制

人地係破產係公司層面，你病毒係國家層面

too long

中國人係垃圾賤種

如果支共唔聯同黑鬼菜隱瞞疫情，一早公佈嘅話
相信而家唔會激起全球民憤

問題唔係喺起源 而係處理手法

無啵,為照顧各國人民的感情,訴訟大門係開住架.問題咁多年過去,唔好話中國人,就算其它國家嘅人民亦無去告.點知你點解.
家下係全球各地嘅民眾自發要告鳩你中國. 為照顧各地人民的感情,你中國必須支解賠償並被追究刑事責任囉. 係咁簡單,各國行政都係要為照顧自己嘅民眾而開始追究中國的刑責與經濟賠償, 咁並非係各國政客或偽人可以維穩架?
懵撚嚟.

原因好簡單，因為蟈係共產

雷曼事件被追究賠償,大門一直係開住架. 香港都好似有告過相關嘅投資機構架.點無追究過呢?

我嘅意思係話一個係投資一個係傳染病
兩樣嘢完全唔同性質 咁都可以拉埋一齊講

呢D on9明顯忽視咗"照顧x國人民的感情"呢樣嘢.
大部份追究中國刑責與經濟賠償係出自民間, 民選政府係根據民意作進一步行動.家下係各國人民對你中國的戰爭, 你可否對追究責任嘅各國人民採取維穩政策呢?

人地用支槍指住你要你買？

重點係,受害者都可以追究架. 各國行政會係代辦角色. 至於中國政府十幾年前無追美國就雷曼事件賠償,咁係中國政府嘅事喇,你地內部打殺完搞清楚先.

病毒不是人為地出現？點解咁肯定先？前幾日先有諾貝爾獎病毒學家話隻毒係人工合成

你個國家學雷曼破產咪唔使賠囉

雷曼係私人公司 憑咩間公司破產要美國政府賠償？
武漢肺炎就擺明係中共嘅責任 咁向中国索賠係一件好合理嘅事
而家中国人講到雷曼破產應該向美國政府追討賠償咁 所以先話中国人冇邏輯

因為班7頭全撚部私人企業都係國家持有，咪諗到人地國家都係咁囉

追雷曼賠囉 關美國政府7事

果然中國人條命唔值錢

金融危機最大損失係錢

生化危機最大損失係人命

屌佢老母班蝗蟲無人性

咁有無人可以動用權力去抹殺你告鳩雷曼嘅權利先? 無吖嘛.
你告唔告,告唔告到,係你嘅事喇.
無肺呢單集體追究事件,本來都可以透過司法嚟解決嘅,問題中國即刻將追究大門關上,拒絕照顧歐洲人民,美國人民,印度人民,X國人民的感情,咁各國只能動用國家力量嚟解決呢D問題喇.各種手段都有齊人民的授權.

支那人洗出國技臭蟲論

1次就好笑 講咁多次就煩膠啦
正經野又唔撚識講 剩係識bookmark 搶入黎抽水
煩撚過閪

班友真係唔悶架喎

你買迷債係自願性質，白紙黑字寫明，投資本來就有風險，包賺架？

但支那隱瞞疫情既嚴重性之餘，仲要放啲生番岀外四圍去，有計劃性掃晒各國既醫用品。根本兩者就無可比性

唔係左膠當道，一早世界大戰，洗同你晒口水

咩抹殺告雷曼嘅權利 我一直都係支持各國向中国追討賠償喎
中国人嘅藉口話中国冇就雷曼破產向美國政府追討賠償 所以美國都唔應該因為武漢肺炎而去追究中国
所以我話中国人一啲邏輯都冇呢句有咩問題？

雷曼兄弟破產涉及成12萬億美元債務，規模大到美國政府冇可能唔理。美國政府雖然最後有救市措施幫債權人，但係冇救到雷曼兄弟，佢地覺得私人公司投資失誤應該自己負責。

要負責嘅應該係華爾街班金融狗，唔係美國政府，所以中國logic failed。

如果中國咁叻叻，佢可以搵資料告哂當年有份賣個d垃圾債券嘅金融狗，或者搭時光機告依家已經破左產唔存在嘅雷曼公司

臭蟲論用到出神入化

魯迅:
<外國也有>

投資有風險同回報, 願者上釣冇焗賭
病毒就...

其實左膠只係表象真正阻止世界大戰既係核彈

如果注冊國家要為破產公司還債
the cayman islands同bermuda一早爆開左
奶共對個腦嘅影響仲大過隊草

美國爆h1n1果陣有無賠錢俾人

拉

on9 金融海嘯嗰陣支那係全世界最冇受影響嘅國家
冇金融海嘯你依家邊有咁風光

試吓唔好賠囉

當然有問題.
因為你講嘅全部都係各國政府間嘅政治權力鬥爭,將民眾嘅角色忘記咗.家下係民眾帶頭去推動. 行政係民眾代理人角色.
呢點支共都清楚啵, 唔係成日開口埋口就咩照顧X國人民感情,好強調呢樣嘢,然後又會話咩少數政客點點點. 支共係非常清楚民眾授權民眾帶動嘅重要性. 即佢亦明白鋤各國行政/政客係無用.家下要宣戰即對各國民眾宣戰.

可以係我表達得唔清楚
不如你睇下#61 巴打講曬我諗嘅野

雷曼破產受害者應該向雷曼追討賠償
中国人：雷曼破產→ 向美國政府追討賠償

#61
要負責嘅應該係華爾街班金融狗，唔係美國政府，所以中國logic failed。

“中国人一啲邏輯都冇” 係講緊以上嘅嘢
究竟有咩問題？

你點影的